{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ma olen suur ja sinine, minus ujuvad kalad ja minu peal seilavad paadid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest!"},{"text":"Paadid vajavad mind reisimiseks."},{"text":"Kalad elavad minus."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, keda leidub tihti gruppides ja mulle meeldib end anemoonidesse peita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen soolaveekala t√º√ºp."},{"text":"Olen oran≈æ, valge ja must."},{"text":"Elan kipitavas taimekeses."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen hiiglaslik loom, kes elab ookeanis, laulan laule ja mul on auk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Sa kuuled mind kaugel."},{"text":"Hingan √µhku august v√§lja."}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt, elan ookeanis ja pritsin tinti, mida varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"V√µin vee tumedaks teha."},{"text":"Mul on palju relvi, mis aitavad mul liikuda."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur kala, kes s√∂√∂b pisikesi olendeid ja kellel on v√§ga suur suu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ujun ookeanis."},{"text":"S√∂√∂n ainult pisikesi olendeid."},{"text":"Mul on v√§ga suur suu."}],"options":[{"label":"Suurep√§rane valge hai","isCorrect":false},{"label":"Vaalahai","isCorrect":true},{"label":"Tuunikala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Elan kestas ja rooman aeglaselt ookeanip√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mollusk"},{"text":"Ma kannan alati oma maja selili."},{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."}],"options":[{"label":"Merikilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen koht ookeanis, mis on tehtud pisikestest loomadest, kes ehitavad k√µvu kodusid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud paljudest v√§ikestest olenditest."},{"text":"Olen v√§ga v√§rvikas."},{"text":"Paljudele kaladele meeldib minus elada."}],"options":[{"label":"Kelbimets","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Rand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur laine, mille on p√µhjustanud merealune maav√§rin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga destruktiivne."},{"text":"Alustan maav√§rinast."},{"text":"Olen tuntud ka sadamalainena."}],"options":[{"label":"Loodelaine","isCorrect":false},{"label":"Tsunami","isCorrect":true},{"label":"Petturlik laine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen tugev, keerlev vool ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigutan vett √ºmber maakera."},{"text":"Ô∏è V√µin m√µjutada vee temperatuuri."},{"text":"Ô∏è Liigun ringikujulises mustris."}],"options":[{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"T√µus","isCorrect":false},{"label":"Voolus","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Olen v√§ga tume ja salap√§rane koht."},{"text":"Ô∏è Olen nagu t√µeliselt s√ºgav auk."},{"text":"Olen Vaikses ookeanis."}],"options":[{"label":"Atlantic Abyss","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Arktiline s√ºgavik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja oran≈æ (m√µnikord!)"},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida"},{"text":"Kasvan maa all"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev, pruun t√ºvi"},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi"},{"text":"Annan p√§ikselisel p√§eval varju"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen paljudes erinevates v√§rvides"},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit"},{"text":"Kasvatan aedades ja p√µldudel"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ja hea s√º√ºa. Kasvatan viinapuul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites v√µi hapukurkides"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet"},{"text":"Olen seotud k√µrvitsatega"}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja l√µhnavad m√µnusalt. Inimesed annavad mind inimestele, keda nad armastavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti punane, aga v√µin olla ka teisi v√§rve"},{"text":"Olen armastuse s√ºmbol"},{"text":"Ole ettevaatlik minu torkivate varte suhtes"}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib, kui kuumaks l√§heb. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kollasest taimest"},{"text":"Maitsen h√§sti v√µi ja soolaga"},{"text":"Heat paneb mind h√ºppama!"}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen k√µva kestaga taim. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan ranna l√§hedal k√µrgel puul"},{"text":"Minu sisikonnad on valged ja magusad"},{"text":"Ahvidel on vaja mind lahti murda, et mind s√º√ºa"}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roheline taim, mis v√µib olla v√ºrtsikas v√µi magus. Mind pannakse tihti v√µileibadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin olla punane, kollane v√µi roheline"},{"text":"Lisan toidule palju maitset"},{"text":"M√µned sordid on v√§ga kuumad!"}],"options":[{"label":"Piparkook","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen v√§ike roheline taim, mis kasvab teie murus. Sa v√µid minu peal k√µndida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Mind leidub sageli parkides ja m√§nguv√§ljakutel"},{"text":"Olen valmistatud paljudest tillukestest teradest"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan vett ja p√§ikesepaistet, et kasvada paksuks ja roheliseks"}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Sammal","isCorrect":false},{"label":"Umbrohud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, millel on v√§ga tugev l√µhn ja mis paneb inimesi mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti toiduvalmistamisel"},{"text":"Ma v√µin su silmad vett vedama panna"},{"text":"Kasvatan maa all, nagu pirn"}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}